美18歲少年駕機環遊世界！誤闖台灣領空遭「F-16戰機攔截」：嚇壞了

▲美國少年安德魯斯（左）駕駛飛機環遊世界。（圖／翻攝自IG／lance78c）

記者錢玉紘／綜合報導

來自美國路易斯安那州安德魯斯（Mason Andrews）日前完成了駕機環遊世界的紀錄，僅花了76天完成這趟旅程，而且他今年只有18歲。他受訪的時候提到，曾經為了躲避惡劣天氣進入台灣領空，還看到台灣的F-16戰機，是相當刺激的經驗。

18歲的安德魯斯在5日完成這趟奇妙旅程，回到路易斯安那州的門羅市（Monroe）。他回憶起旅行中許多驚險事蹟，有一回，他要從蘇比克灣飛往沖繩之間，當時天氣惡劣，無線電還斷線了，所以就跑進了台灣的領空，「我被一架台灣的F-16戰機攔截」。
安德魯斯表示，當下其實有些害怕，「但可以看到戰機真的很酷」，本來很像要拍張照片，但是不想要激怒台灣的飛行員，「我知道他能看到我」。之後他就飛回日本的領空，結束這個意外插曲。雖然沒有拍到F-16戰機的照片，但安德魯斯從空中拍下了台灣中央山脈的壯觀照片，PO在Instagram上，分享這段他遇到戰機的故事。

旅程中還有許多意想不到的意外，在安德魯斯行經亞洲的期間，原本預計在菲律賓待上兩晚，但正巧遇上了燕子與山竹兩個超強颱風，前後把他困在蘇比克灣長達19天，「這是我看過最強勁的颱風了」。另外他飛經過沙烏地阿拉伯上空時，遇到了沙塵暴，在空中被困住長達10個半小時，最後才安全通過。

不過這趟環遊世界的飛行還是讓他見識到許多美景，其中一個難忘記憶就是飛經過巴黎時，從空中看到了艾菲爾鐵塔，「這真的是整趟旅程的亮點，我當晚降落在巴黎，看著城市被路燈點亮，走在塞納河畔，我才了解到，我剛剛飛越了大西洋呢！」

安德魯斯結束這趟旅程回到美國時，他的年紀是18歲又163天，比先前的來自澳洲的紀錄保持人史馬特（Lachlan Smart）年輕了71天，因此他打算申請最年輕飛行環遊世界、飛越大西洋與太平洋等紀錄，而且他很有信心可以拿到認證，「我知道我做到了」。

這趟飛行不僅是讓安德魯斯看見世界，他更利用這次的旅程募款，目前已經募得大約3萬美元，全數會捐給路易斯安那州的「MedCamps」團隊。這個團體專門舉辦免費的夏令營，讓殘障或是患有疾病的孩子能參加，安德魯斯本人也在夏令營團隊內擔任老師，當在上周回到家鄉時，大約有20個孩子一起在一場迎接他，讓他感到相當開心。

旅程中飛經阿布達比大清真寺、希臘伊拉克利翁等地，都讓安德魯斯印象深刻。

原文網址: 美18歲少年駕機環遊世界！誤闖我領空遭「F-16戰機攔截」：嚇壞了 | ETtoday國際 | ETtoday新聞雲

痴撚線點解18歲可以玩到咁大

十八歲既我連飛機都識打

想知點解決過境同補給手續

我十八歲都係挑戰入馬會

真係得美國人先有機會咁做...

美國少年安德魯斯（左）

左面果個

啱啱正想問

人地18歲就揸飛機

我地呢？ 打飛機咋

你唔講我都冇為意

咁既話由佢個樣睇得出，佢真係經歷好多